讀唔讀pure sci 既Mphil好

今年final year 仲未諗好要讀research 定做野好
前幾日有個professor 問我有冇興趣去佢group 讀mphil ，佢係做physical chemistry 既。
(之前有問過佢話都話冇錢唔收學生，而家話可以收個mphil)
有冇巴打讀過呢個field 既research 可以share 吓
預咗呢個field 除咗讀上之外對搵工零幫助

之後喺院校撈返一官半職做下囉

機會難得

唔等錢駛又有興趣咪試吓囉
但對事業發展零幫助，少兩年工作經驗，你自己諗。

phy chem好𨶙難
唔係止識chem

香港唔好
英美可考慮
但chem係夕陽科目黎
確保skills transferrable
Eg coding skills for computational phy chem

Phy chem好少人讀係幾難得

與此同時，出路都窄，本地無乜Phy chem topic，要做就要出歐美或者教書。你睇你啦

Mphil玩得過PhD就玩唔過

佢仲話無錢收學生
如果係香港 即代表兩樣野
佢係ap or rap funding 少兼朝不保夕 6年內無成績比人炒
佢唔識r關係叫full prof代收學生
咁你畢左業都無人脈 佢都幫唔到你搵工 到時自求多福

`

我身都唔識打code
問過佢group 既學生話佢都係入左去讀之後先學識programming 既野
覺得可以當個機會學多d 數同programming

唔係佢 s字頭嘅

香港既話你要自己考慮前境啦
講數 你又唔夠phy math 專 講programming 又未必夠comp鬥
唔知phy chem用咩code
Metlab R 都仲可能入到金融界掛
一係要考慮下大陸勞動市場

同埋讀mphil 唔讀phd 我都唔知市場會點睇 我既偏見就係普通市場唔會睇sci mphil 都係當空白處理 同番普通ugrad爭
但上左phd就好難出番普通市場 （除左跑數post/公務員）

如果你好有興趣咪讀個mphil玩下 好似啲人去wh gap一兩年咁

我當年都唔信research exp 係香港係liability
最後做緊啲唔洗學位既post 兼比19 hr 壓到低過市價
當然 只係因為我個人本身較廢 都有好多sci grad考到eo

自己衡量下自身能力 skillset 興趣 financial resources 同 理想 啦

利申 轉數慢口材差

shb？